四成非泛民反境外投票 學者促林鄭勿一意孤行

節錄

四成非泛民反境外投票
學者促林鄭勿一意孤行

■香港民研總監鍾庭耀（右二）與陳家洛（右一）昨公佈民調結果，近六成受訪者反對境外投票。

【香港民研】

【本報訊】特首林鄭月娥借疫情押後立會選舉一年，同時順應建制派要求探討境外投票問題，被指透過內地港人在內地投票扭轉建制派選舉敗局。香港民意研究計劃的民調卻顯示，有近六成人反對境外投票，支持比率不足三成，自稱非民主派的受訪者中，反對境外投票的比率亦高達近四成，贊成只有39%。有學者指若政府一意孤行開放境外投票，只是反映施政偏向少數。

多名建制中人包括全國人大常委譚耀宗、立法會前主席兼民建聯創黨主席曾鈺成早前要求港府檢討現行選舉制度，如考慮加設境外投票的安排。香港民研本月10至13日成功訪問8,170名市民，了解他們對境外投票的看法，結果發現，反對境外投票的受訪者多達57%、支持的只有27%。細分之下，自稱非民主派的受訪者中，贊成境外投票的亦只有39%、反對的則接近37%。

浸會大學政治及國。。。。。。。。。。

陳家洛續指，若政府聽取民意後，仍一意孤行落實境外投票，只反映政。。。。。。。。。。。。有意監察投票的專家隨行，「定拍心口講國家隊去監票，你（市民）去信啦」。

民主派對留任未有共識

。。。。。。。。。。，公民黨譚文豪指，民主派對是否留任議會一年未有定案，內部有不同討論，包括民意、留任對民主派陣營的利弊，以及是否綑綁式辭任等。他指若部份議員辭任，民主派在立法會議席或不足三分一，除了議案守不住，建制派或會趁機彈劾議員，故民主派要討論，有決定就盡快交代。